「六四天網」黃琦體檢片流出 手法如處置劉曉波

2019年01月15日

「六四天網」黃琦體檢片流出
手法如處置劉曉波

網上流傳黃琦身穿囚服的體檢影片，疑與劉曉波重病時官方處理手法相似。互聯網

中國民間維權網站六四天網創辦人黃琦，被控涉嫌「洩露國家秘密」和「為境外非法提供國家機密」，昨於四川綿陽中級人民法院秘密開審，網上同時流傳黃琦身穿囚服的體檢影片，手法疑與劉曉波重病時官方流出消息類似。

臉部消瘦 健康不樂觀

案件開審前，關注黃琦案的社會人士都已被警察攔截，前六四天網義工蒲飛則「被旅遊」至庭審結束。《美國之音》報道稱，美國和其他國家外交官一天前到達綿陽，但他們均無法進入庭審現場。據消息人士稱，由於歐美持續關注黃琦案，令中國官方將黃案定性為「極其敏感」；而黃琦不受控制的性格也令官方頭痛，故將審判的保密工作做到滴水不漏。在黃琦的前兩名代理律師隋牧青和劉正清雙雙被吊銷執照下，他的第三名律師李靜林亦被官方禁言。法庭方面現暫未宣判。

據非政府組織國際特赦組織之前表示，黃琦據稱患有慢性腎病、腦積水和心肺疾病。聯合國人權專家不久前，曾經對黃琦的健康狀況表示嚴重關切。

在開庭前一天，Twitter一個名為「北半球新聞網」的用戶，流出一段疑是黃琦接受身體檢查的影片，片中操着四川話的醫生指出，黃琦的心臟沒有發現明顯的問題，有慢性腎功能不全；可說間接回應了外界黃琦病重的傳聞。

這個處理手法，與諾貝爾和平獎得主劉曉波當年情況相似，劉當年去世前，官方亦曾放出影片，告知外界劉死前受到「人道對待」。熟悉黃琦的人士稱，片中人應為黃琦本人。片中可見他與被拘留前相比，臉部明顯消瘦、變形，身體狀況不樂觀。

黃琦被控為境外非法提供國家秘密、故意洩露國家秘密兩項罪名，所謂洩露文件是指一份政府部門處理一名訪民的《信訪報告》；以及在六四天網發表「四川曝光省公安廳打擊天網黃琦方案」文章等。

美國之音

上一則
上一則
全方位著述六四 稱「坦克人」宣傳工具

下一則
下一則
加國公民在華販毒上訴反判死

當一隻惡魔有錢富有了，還有甚麼不能做？

泛民好快又可以籌款。

又被肝癌

中國最高人民法院法官自拍影片發不自殺聲明

前央視名嘴爆司法黑幕 最高法院卷宗「失竊」 法官拍片求自保

中国有法治
美帝加拿大說三道四